{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_065468",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0077016",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "미양서원(薇陽書院)"
    },
    "text": "慶尚南道金海市進永邑には、朝鮮後期キムギェクムを追悼するために建てられた書院がある。この書院は1832年にヒャンジュンの士林らがキムギェクムを称えるために立てた。その後1868年には、興宣大院君(テウォングン)の書院撤廃令により焼失されたが、1990年にキムギェクムの子孫が現在の位置に書院を復元した。キムギェクムは礼曹の長官を務めたキムドンの息子で1455年にグォンジハク原油価格のなったが、死六臣(サユクシン)事件によって、官職を辞めて都落ちした。事後ナクヒャンジにはワラビが伸び始めてグォルヒョンイラコ呼ばれるようになり、書院の名前はワラビ米を入れた微恙書院とした。書院には微恙書院復元に事跡碑とキムギェクムの一高チェクパンが保管されており、このチェクパンは1850年に編纂されて2000年に慶尚南道有形文化財に指定された。",
    "QA": [
        {
            "question": "この書院はいつ建てられましたか？",
            "answer": "この書院は1832年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "書院はなぜ焼失しましたか？",
            "answer": "書院は1868年に興宣大院君の書院撤廃令により焼失しました。"
        },
        {
            "question": "書院はいつ復元されましたか？",
            "answer": "書院は1990年に復元されました。"
        },
        {
            "question": "キムギェクムは何を務めた人物ですか？",
            "answer": "キムギェクムは礼曹の長官を務めました。"
        },
        {
            "question": "キムギェクムの官職は何でしたか？",
            "answer": "キムギェクムは礼曹の長官を務めました。"
        },
        {
            "question": "キムギェクムはなぜ官職を辞めましたか？",
            "answer": "キムギェクムは死六臣事件によって官職を辞めました。"
        },
        {
            "question": "書院の名前はなぜワラビを含んでいますか？",
            "answer": "書院の名前はワラビ米を入れた微恙書院となっています。"
        },
        {
            "question": "書院には何が保管されていますか？",
            "answer": "書院には微恙書院復元に事跡碑とキムギェクムの一高チェクパンが保管されています。"
        },
        {
            "question": "一高チェクパンは何のために編纂されましたか？",
            "answer": "一高チェクパンはキムギェクムのために1850年に編纂されました。"
        },
        {
            "question": "一高チェクパンは何に指定されましたか？",
            "answer": "一高チェクパンは2000年に慶尚南道有形文化財に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 267,
        "QA": 316
    }
}